## MCQ 1
Question: What is science often described as?
A) A collection of facts
B) The pursuit of knowledge
C) A systematic approach to understanding technology
D) The study of the universe only
Correct Answer: B) The pursuit of knowledge

## MCQ 2
Question: What is at the heart of scientific inquiry?
A) The theory of relativity
B) The scientific method
C) The discovery of penicillin
D) The study of galaxies
Correct Answer: B) The scientific method

## MCQ 3
Question: Who discovered penicillin?
A) Albert Einstein
B) Alexander Fleming
C) Isaac Newton
D) Galileo Galilei
Correct Answer: B) Alexander Fleming

## MCQ 4
Question: What is the result of interdisciplinary collaboration in science?
A) Isolated fields of study
B) Groundbreaking innovations
C) The discovery of new planets
D) The development of new technologies only
Correct Answer: B) Groundbreaking innovations

## MCQ 5
Question: What role do technological advancements play in scientific research?
A) A minor role
B) A pivotal role
C) No role
D) A limited role
Correct Answer: B) A pivotal role

## MCQ 6
Question: What is the impact of science on society?
A) It only shapes our daily lives
B) It only informs public policy
C) It extends beyond laboratories and classrooms
D) It has no impact
Correct Answer: C) It extends beyond laboratories and classrooms

## MCQ 7
Question: Why is it essential to inspire the next generation of scientists?
A) To promote STEM education only
B) To drive economic growth
C) To cultivate a love for science in young minds
D) To develop new technologies
Correct Answer: C) To cultivate a love for science in young minds

## MCQ 8
Question: What is the result of scientists analyzing vast datasets using computational tools?
A) No new discoveries
B) Discoveries that would have been impossible a few decades ago
C) Only minor advancements
D) The development of new technologies only
Correct Answer: B) Discoveries that would have been impossible a few decades ago

## MCQ 9
Question: What is the scientific method a structured process involving?
A) Observation and hypothesis formulation only
B) Experimentation and analysis only
C) Observation, hypothesis formulation, experimentation, and analysis
D) The study of the universe only
Correct Answer: C) Observation, hypothesis formulation, experimentation, and analysis

## MCQ 10
Question: What is science considered to be?
A) A static collection of facts
B) A dynamic process that continuously evolves
C) A study of the natural world only
D) A pursuit of technology
Correct Answer: B) A dynamic process that continuously evolves